<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Scorpiosec</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/</link><description>Recent content in Posts on Scorpiosec</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 10:56:05 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://scorpiosec.com/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HTB: EscapeTwo</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-escapetwo/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 10:56:05 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-escapetwo/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: EscapeTwo Niveau: Facile OS: Windows Nous disposons des informations d&amp;rsquo;identification pour le compte suivant: Username: rose Password: KxEPkKe6R8su.
EscapeTwo est un test d&amp;rsquo;intrusion de type &amp;ldquo;gray box&amp;rdquo; ciblant un contrôleur de domaine Active Directory. À l&amp;rsquo;aide des identifiants initiaux, nous découvrons un fichier contenant les identifiants de la base de données. Ceux-ci sont utilisés pour activer et exploiter xp_cmdshell, ce qui permet l&amp;rsquo;exécution de commandes à distance et un accès initial au système.</description></item><item><title>HTB: Administrator</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-administrator/</link><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 00:38:38 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-administrator/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Administrator Niveau: Moyen OS: Windows Cette box est un scénario de violation supposée, nous avons des identifiants pour le compte suivant : Nom d&amp;rsquo;utilisateur: Olivia Mot de passe: ichliebedich
L&amp;rsquo;exploitation commence par l&amp;rsquo;utilisation des identifiants fournis pour exécuter BloodHound, ce qui révèle un chemin d&amp;rsquo;attaque impliquant les permissions GenericAll et ForceChangePassword. En exploitant ces autorisations, nous compromettons des comptes utilisateurs et accédons au serveur FTP contenant un fichier de base de données Password Safe (psafe3).</description></item><item><title>HTB: LinkVortex</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-linkvortex/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 22:37:01 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-linkvortex/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: LinkVortex Niveau: Facile OS: Linux LinkVortex utilise une version vulnérable de Ghost CMS. Nous trouvons un répertoire caché hébergeant une page de connexion pour l&amp;rsquo;administrateur Ghost, ainsi qu&amp;rsquo;un répertoire .git exposé. Ce dernier contient des identifiants valides pour la page admin. Nous exploitons ensuite le CVE-2023-40028, une vulnérabilité de lecture de fichiers, pour lire des fichiers sensibles sur le serveur, et trouvons des identifiants supplémentaires.</description></item><item><title>HTB: Alert</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-alert/</link><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 23:31:12 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-alert/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Alert Niveau: Facile OS: Linux Notre exploitation débute par la découverte de deux vulnérabilités XSS, l&amp;rsquo;une d&amp;rsquo;entre elles révélant une faille d&amp;rsquo;inclusion de fichier local (LFI). Grâce à cette faille, nous extrayons le contenu du fichier .htpasswd, révélant le mot de passe haché d&amp;rsquo;un l&amp;rsquo;utilisateur. Après avoir craqué le hachage, nous obtenons des identifiants valides et un accès initial à la cible. L&amp;rsquo;énumération du système révèle un site web hébergé en interne.</description></item><item><title>HTB: Chemistry</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-chemistry/</link><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 19:59:10 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-chemistry/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Chemistry Niveau: Facile OS: Linux Chemistry débute avec un analyseur de fichiers CIF. En exploitant le CVE-2024-23346, nous obtenons un accès initial au système en transférant un fichier CIF malveillant. Sur la cible, nous découvrons un fichier de base de données contenant un hachage de mot de passe, ce qui nous permet de passer à un autre utilisateur. Une énumération plus poussée révèle un site web interne, auquel nous accédons via un tunnel.</description></item><item><title>HTB Challenge: ApacheBlaze</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-apaxheblaze/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 21:11:49 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-apaxheblaze/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: ApacheBlaze Niveau: Facile Catégorie : Web DESCRIPTION DU DÉFI Step into the ApacheBlaze universe, a world of arcade clicky games. Rumor has it that by playing certain games, you have the chance to win a grand prize. However, before you can dive into the fun, you&amp;rsquo;ll need to crack a puzzle.
MOT DE PASSE ZIP: hackthebox
Énumération du site web À l&amp;rsquo;adresse IP cible, nous trouvons un site web proposant quatre jeux différents.</description></item><item><title>THM: Rabbit Store</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbit_store/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:16:11 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbit_store/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Rabbit Store Niveau: Moyen OS: Linux Rabbit Store présente quelques services peu communs. Le défi commence par l&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;une vulnérabilité d&amp;rsquo;assignation de masse dans une API, qui est ensuite exploitée avec une vulnérabilité SSRF pour récupérer la documentation de l&amp;rsquo;API. L&amp;rsquo;un des endpoints découverts est vulnérable au SSTI, ce qui nous permet d&amp;rsquo;obtenir un accès initial au système cible. Grâce à l&amp;rsquo;énumération, nous découvrons un cookie Erlang, ce qui nous permet de pivoter vers un autre utilisateur.</description></item><item><title>HTB: Yummy</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-yummy/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 02:00:16 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-yummy/</guid><description>Platforme: HackTheBox Lien: Yummy Niveau: Difficile OS: Linux Yummy présente une surface d&amp;rsquo;attaque relativement réduite. Une vulnérabilité de type Local File Inclusion (LFI) permet d&amp;rsquo;accéder au code source de l&amp;rsquo;application. L&amp;rsquo;examen du code révèle une faible sécurité des clés RSA pour l&amp;rsquo;authentification JWT, permettant la création de jetons avec des privilèges plus élevés.
Une énumération plus poussée du tableau de bord de l&amp;rsquo;administrateur conduit à la découverte d&amp;rsquo;une vulnérabilité d&amp;rsquo;injection SQL dans la fonction de recherche.</description></item><item><title>HTB: Cicada</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-cicada/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 17:24:03 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-cicada/</guid><description>Platforme: HackTheBox Lien: Cicada Niveau: Facile OS: Windows Cicada est un contrôleur de domaine Active Directory. Nous sommes en mesure de nous connecter via SMB avec le compte invité, ce qui nous permet de récupérer une note contenant un mot de passe. Grâce à une attaque par force brute RID, nous énumérons les noms d&amp;rsquo;utilisateurs du domaine et découvrons des identifiants valides, que nous utilisons pour nous connecter via LDAP.</description></item><item><title>THM: You Got Mail</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-you-got-mail/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:59:41 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-you-got-mail/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: You Got Mail Niveau: Moyen OS: Windows Cette room présente une attaque par hameçonnage. Après avoir collecté une liste d&amp;rsquo;emails, nous utilisons cewl pour créer une liste de mots de passe personnalisée. Hydra récupère avec succès le mot de passe de l&amp;rsquo;un des e-mails. Avec swaks, nous envoyons un email de phishing qui aboutit à un reverse shell sur le système cible. À partir de là, nous récupérons le mot de passe d&amp;rsquo;un compte utilisateur ainsi que le mot de passe administrateur de hMailServer.</description></item><item><title>HTB: Trickster</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-trickster/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:34 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-trickster/</guid><description>Platforme: HackTheBox Lien: Trickster Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
Trickster débute par la découverte d&amp;rsquo;un sous-domaine contenant un répertoire .git, utilisant une version exploitable de PrestaShop. Avec le CVE-2024-34716, nous obtenons un accès initial au système et récupérons les identifiants de la base de données à partir d&amp;rsquo;un fichier de configuration.
L&amp;rsquo;énumération du système révèle une interface Docker interne avec un hôte exécutant une instance vulnérable de changedetection.</description></item><item><title>THM: Smol</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 11:31:43 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Smol Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
Smol est axé sur l&amp;rsquo;exploitation des plugins WordPress. Le défi commence par l&amp;rsquo;énumération d&amp;rsquo;un site WordPress à l&amp;rsquo;aide de WPScan, où nous découvrons un plugin vulnérable à l&amp;rsquo;inclusion de fichier local (LFI). Cette vulnérabilité nous permet d&amp;rsquo;extraire des identifiants et de nous connecter au tableau de bord de WordPress. Sur le tableau de bord, une note privée nous dirige vers le code source du plugin Hello Dolly, qui contient un backdoor (porte dérobée).</description></item><item><title>HTB: MonitorsThree</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitorsthree/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:06:34 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitorsthree/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: MonitorsThree Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
MonitorsThree héberge un site web sur le port 80 et une instance Cacti sur un sous-domaine. La fonction Forgot Password? sur le site principal est vulnérable à l&amp;rsquo;injection SQL, que nous exploitons pour récupérer le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur admin. En utilisant ces informations d&amp;rsquo;identification, nous accédons au tableau de bord de Cacti et utilisons le CVE-2024-25641 pour obtenir un accès initial au système.</description></item><item><title>THM: Silver Platter</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-silverplatter/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 21:00:11 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-silverplatter/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Silver Platter Niveau: Facile OS: Linux Silver Platter est une machine toute simple qui commence par des services http fonctionnant sur deux ports différents, dont l&amp;rsquo;un révèle un nom d&amp;rsquo;utilisateur potentiel. Grâce à l&amp;rsquo;énumération, nous découvrons une page de connexion pour Silverpeas. Nous utilisons une liste de mots de passe personnalisée pour identifier les identifiants valides, ce qui nous permet d&amp;rsquo;accéder au tableau de bord. En poursuivant nos recherches, nous trouvons le CVE-2023-47323, que nous utilisons pour obtenir des identifiants supplémentaires et un accès initial.</description></item><item><title>HTB: Compiled</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-compiled/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:44:19 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-compiled/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Compiled Niveau: Moyen OS: Windows Compiled débute par la découverte d&amp;rsquo;une instance Gitea sur le port 3000 et d&amp;rsquo;un service de compilation sur le port 5000. En exploitant une vulnérabilité de Git (CVE-2024-32002), nous obtenons un accès initial. En explorant le système, nous découvrons un fichier de base de données contenant des hachages d&amp;rsquo;utilisateurs et d&amp;rsquo;autres informations critiques, nous permettant de trouver un mot de passe et d&amp;rsquo;effectuer un mouvement latéral.</description></item><item><title>THM: Airplane</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-airplane/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:41:30 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-airplane/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Airplane Niveau: Moyen OS: Linux Airplane débute par la découverte d&amp;rsquo;une vulnérabilité de type Local File Inclusion (LFI). En l&amp;rsquo;exploitant, nous énumérons les processus en cours d&amp;rsquo;exécution sur la cible et identifions un processus lié à GdbServer. Grâce à un binaire ELF conçu avec msfvenom, nous exploitons cet outil pour obtenir un accès initial au système. Une énumération plus approfondie révèle un binaire avec le bit SUID activé, ce qui nous permet de pivoter vers un autre compte et de récupérer le drapeau utilisateur.</description></item><item><title>THM: The Sticker Shop</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-thestickershop/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:26:19 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-thestickershop/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: The Sticker Shop Niveau: Facile Ce défi est assez simple. Après avoir confirmé la présence d&amp;rsquo;une vulnérabilité XSS, nous utilisons un payload modifié pour recevoir la valeur du fichier.
Balayage ./nmap_scan.sh &amp;lt;IP_PROVIDED&amp;gt; The_Sticker_Shop Le script que j&amp;rsquo;utilise pour scanner les cibles est disponible ici.
Résultats
Running detailed scan on open ports: 22,8080 Starting Nmap 7.94SVN ( https://nmap.org ) at 2024-12-04 16:38 CST Nmap scan report for 10.</description></item><item><title>HTB: Resource</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-resource/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 18:48:22 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-resource/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Resource Niveau: Difficile OS: Linux Resource met l&amp;rsquo;accent sur l&amp;rsquo;exploitation des fichiers SSH et des certificats d&amp;rsquo;autorité. L&amp;rsquo;accès initial est obtenu via une attaque de désérialisation PHAR ciblant une fonctionnalité de téléchargement de fichiers. Ensuite, des identifiants d&amp;rsquo;utilisateur sont extraits d&amp;rsquo;un fichier HAR, permettant de progresser vers un autre utilisateur. La découverte de clés d&amp;rsquo;autorité de certification nous permet de générer des clés SSH pour accéder à un troisième utilisateur.</description></item><item><title>HTB: Axlle</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-axlle/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:00:51 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-axlle/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Axlle Niveau: Difficile OS: Windows Axlle est un contrôleur de domaine hébergeant un serveur web et un serveur de courrier électronique en plus des services Active Directory standard. Après notre reconnaissance, nous utilisons une attaque de phishing avec une pièce jointe .xll pour obtenir un accès initial au système. Sur la cible, nous découvrons un fichier .eml contenant des détails sur une tâche automatisée. En exploitant ces informations, nous créons un fichier .</description></item><item><title>HTB: Blazorized</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blazorized/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 18:46:04 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blazorized/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Blazorized Niveau: Difficle OS: Windows Blazorized présente une variété d&amp;rsquo;attaques Active Directory. Nous commençons par examiner un serveur web hébergeant une application Blazor WebAssembly avec un accès restreint au contenu. Par le biais d&amp;rsquo;une énumération, nous trouvons plusieurs fichiers DLL associés à l&amp;rsquo;application. La décompilation d&amp;rsquo;un de ces fichiers révèle des informations sensibles, que nous utilisons pour forger un jeton Web JSON (JWT). Cela nous permet d&amp;rsquo;accéder à un panneau d&amp;rsquo;administration où nous identifions une vulnérabilité d&amp;rsquo;injection SQL, ce qui nous donne un accès initial.</description></item><item><title>THM: SeeTwo</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-seetwo/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:11:25 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-seetwo/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: SeeTwo Niveau: Moyen Pour ce défi, nous devons examiner un fichier pcap. Initialement, nous trouvons ce qui semble être du trafic banal, mais en creusant un peu, nous découvrons un binaire ELF contenant des fichiers .pyc. La décompilation d&amp;rsquo;un de ces fichiers nous permet de comprendre les tactiques utilisées par l&amp;rsquo;attaquant, et avec un script python nous trouvons toutes les informations dont nous avons besoin.
Investigation Juste après avoir chargé le fichier pcap, nous obtenons une vision d&amp;rsquo;ensemble du trafic.</description></item><item><title>THM: Rabbit Hole</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbithole/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 19:25:05 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbithole/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Rabbit Hole Niveau: Difficile OS: Linux Ce défi met l&amp;rsquo;accent sur les vulnérabilités liées aux injections SQL. Nous découvrons une vulnérabilité d&amp;rsquo;injection SQL de second ordre après plusieurs tentatives de Cross-Site Scripting (XSS) qui échouent. En utilisant cette vulnérabilité, nous récupérons des hachages de mots de passe, mais ils ne conduisent pas à un accès initial. En combinant un script python et une payload utilisant la commande PROCESSLIST, nous réussissons à extraire la requête contenant le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur admin, que nous utilisons pour nous connecter via SSH et lire le drapeau.</description></item><item><title>THM: K2</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-k2/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:16:05 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-k2/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: K2 Niveau: Difficile OS: Linux et Windows (Cette salle est composée de trois machines différentes) Base Camp Base Camp est une machine Linux avec un serveur web. L&amp;rsquo;énumération initiale révèle deux sous-domaines liés à un système de ticketing, dont l&amp;rsquo;un est vulnérable au Cross-Site Scripting (XSS). En utilisant le XSS, nous dérobons un cookie de session pour accéder au tableau de bord de l&amp;rsquo;administrateur, qui lui-même est vulnérable à l&amp;rsquo;injection SQL.</description></item><item><title>HTB: Editorial</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-editorial/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 21:00:55 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-editorial/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Editorial Niveau: Facile OS: Linux Editorial est une machine Linux assez simple, mais qui présente quelques particularités. L&amp;rsquo;application web est vulnérable au Server-Side Request Forgery (SSRF), mais elle nécessite un fuzzing des ports internes pour découvrir des données sensibles. En exploitant un point de terminaison API, nous récupérons des identifiants qui nous donnent un accès initial au système. Au cours d&amp;rsquo;une énumération plus poussée, nous découvrons une série de commits Git, dont l&amp;rsquo;un expose les informations d&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;un autre utilisateur, ce qui permet un déplacement latéral.</description></item><item><title>HTB: Blurry</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blurry/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 19:31:38 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blurry/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Blurry Niveau: Moyen OS: Linux La machine Blurry démontre comment les modules Python et les fonctionnalités spécifiques de Python peuvent être exploités pour compromettre des systèmes. Le défi commence par l&amp;rsquo;accès à une instance ClearML, contenant diverses expériences liées à un projet. En utilisant le CVE-2024-24590, nous obtenons notre accès initial en téléchargeant un artefact malveillant via l&amp;rsquo;API sur la cible, ce qui nous permet de récupérer le drapeau utilisateur (user.</description></item><item><title>HTB: Freelancer</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-freelancer/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:36:12 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-freelancer/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Freelancer Niveau: Difficile OS: Windows Freelancer consiste à exploiter une application web et, plus tard, un contrôleur de domaine. Le site web permet la création de deux types de comptes. Après l&amp;rsquo;enregistrement, nous exploitons une vulnérabilité IDOR (Insecure Direct Object Reference) pour accéder à un compte administrateur. Sur la page d&amp;rsquo;administration, nous trouvons un terminal SQL, que nous utilisons pour obtenir notre accès initial.</description></item><item><title>HTB: BoardLight</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-boardlight/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 22:53:03 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-boardlight/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: BoardLight Niveau: Facile OS: Linux BoardLight débute par la découverte d&amp;rsquo;un sous-domaine où se trouve une instance Dolibarr, à laquelle nous accédons en utilisant les informations d&amp;rsquo;identification par défaut. Grâce à un reverse shell PHP couplé à une technique de manipulation des majuscules, nous obtenons notre accès initial. Nous découvrons ensuite un fichier de configuration contenant des identifiants qui nous permettent de prendre le contrôle d&amp;rsquo;un autre compte.</description></item><item><title>HTB: SolarLab</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-solarlab/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 13:33:36 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-solarlab/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: SolarLab Niveau: Moyen OS: Windows SolarLab commence par un site web qui n&amp;rsquo;offre aucune voie d&amp;rsquo;exploitation directe. Après avoir énuméré SMB, nous découvrons des informations d&amp;rsquo;identification dans un partage de fichiers. Ces identifiants permettent d&amp;rsquo;accéder à ReportHub, accessible par le biais d&amp;rsquo;un sous-domaine découvert lors du balayage. En examinant ses fonctionnalités, nous identifions qu&amp;rsquo;il génère des PDF en utilisant la bibliothèque ReportLab vulnérable au CVE-2023-33733.</description></item><item><title>THM: Friday Overtime</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-fridayovertime/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:09:28 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-fridayovertime/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Friday Overtime Niveau: Moyen Après avoir lancé la VM fournie, nous nous connectons avec les identifiants ericatracy:Intel321!.
Who shared the malware samples? Immédiatement après notre identification, nous trouvons un document intitulé Urgent: Malicious Malware Artefacts Detected.
L&amp;rsquo;auteur du document est Oliver Bennett.
Réponse : Oliver Bennett
What is the SHA1 hash of the file &amp;ldquo;pRsm.dll&amp;rdquo; inside samples.zip? Cliquez sur Documents puis sur View All.
Après avoir sélectionné le document Urgent : Artefacts malveillants détectés, vous trouverez le fichier samples.</description></item><item><title>HTB: Mailing</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-mailing/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:42:37 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-mailing/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Mailing Niveau: Facile OS: Windows Cette machine HackTheBox est centrée sur les vulnérabilités email. Après une reconnaissance initiale, nous exploitons une vulnérabilité LFI pour récupérer des hachages de mots de passe, dont un nous donne accès à un compte admin. En utilisant ensuite la vulnérabilité MonikerLink, nous obtenons un premier accès. L&amp;rsquo;escalade de privilèges se réalise en exploitant une configuration permettant l&amp;rsquo;exécution automatique de fichiers .</description></item><item><title>THM: Summit</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-summit/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 21:44:51 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-summit/</guid><description>Ce challenge nécessite de créer des contre-mesures défensives pour différents échantillons de malware. Nous utiliserons des hachages de fichiers, des adresses IP, des règles de pare-feu, des règles DNS et des règles sigma.
Platforme: TryHackMe Lien: Summit Niveau: Facile What is the first flag you receive after successfully detecting sample1.exe? Après avoir cliqué sur le lien fourni, sélectionnez Malware Snadbox, le fichier sample1.exe est déjà présent et cliquez sur Submit for Analysis.</description></item><item><title>HTB: Runner</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-runner/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 19:24:15 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-runner/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Runner Niveau: Moyen OS: Linux Runner débute avec un site web présentant des solutions CI/CD. Grâce à l&amp;rsquo;énumération des sous-domaines, nous découvrons une instance TeamCity vulnérable (CVE-2023-42793), ce qui nous permet d&amp;rsquo;y accéder. Une archive de sauvegarde téléchargée depuis cette instance révèle une clé SSH privée et des hachages de mots de passe. En utilisant la clé SSH, nous obtenons un accès initial et récupérons le fichier user.</description></item><item><title>HTB: IClean</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-iclean/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:57:29 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-iclean/</guid><description>Platform: Hack The Box Link: IClean Level: Medium OS: Linux IClean commence par un site web de services de nettoyage sur lequel nous identifions un formulaire vulnérable au Cross-Site Scripting (XSS). En exploitant cette vulnérabilité, nous récupérons un cookie de session et accédons au tableau de bord de l&amp;rsquo;application. Nous y découvrons un générateur de factures sensible à l&amp;rsquo;injection de modèle côté serveur (SSTI), ce qui nous donne un accès initial au système.</description></item><item><title>HTB: WifineticTwo</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-wifinetictwo/</link><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:04:48 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-wifinetictwo/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: WifineticTwo Niveau: Moyen OS: Linux WifineticTwo est une machine unique axée sur l&amp;rsquo;exploitation WiFi. Le défi commence avec une page OpenPLC accessible à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;identifiants par défaut. En utilisant le CVE-2021-31630, nous obtenons un accès initial. Une fois au sein du système, nous utilisons une attaque par force brute, pour récupérer la clé WPS, configurer l&amp;rsquo;interface sans fil, et scanner la passerelle par défaut pour découvrir les services internes.</description></item><item><title>HTB: Headless</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-headless/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 22:17:23 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-headless/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Headless Niveau: Facile OS: Linux Headless débute avec un site web statique. L&amp;rsquo;énumération nous permet d&amp;rsquo;identifier un formulaire de contact vulnérable au Cross-Site Scripting (XSS), mais les payloads standards s&amp;rsquo;avèrent inefficaces. En capturant la valeur du cookie de l&amp;rsquo;administrateur, nous accédons à la page du tableau de bord, puis au système cible grâce à l&amp;rsquo;injection de commandes. Pour l&amp;rsquo;escalade des privilèges, nous exploitons un script pour obtenir le contrôle du compte root.</description></item><item><title>HTB: Perfection</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-perfection/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:05:10 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-perfection/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Perfection Niveau: Facile OS: Linux Ce challenge débute avec un site web simple. Grâce à l&amp;rsquo;énumération, nous identifions une vulnérabilité à l&amp;rsquo;injection de modèle côté serveur (SSTI), que nous exploitons pour obtenir notre accès initial. Nous découvrons ensuite un fichier de base de données contenant des hachages de mots de passe, mais nos premières tentatives pour les craquer sont infructueuses. Après avoir lu les courriels des utilisateurs, nous apprenons que les mots de passe suivent un format spécifique.</description></item><item><title>HTB: Office</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-office/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:28:44 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-office/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Office Niveau: Difficile OS: Windows Office est un Windows Server 2022 fonctionnant en tant que contrôleur de domaine. Le site web hébergé sur le serveur utilise une version obsolète de Joomla, qui est vulnérable au CVE-2023-23752. En exploitant cette vulnérabilité, nous révélons le mot de passe de la base de données MySQL. Après énumération, nous trouvons un nom d&amp;rsquo;utilisateur valide pour le mot de passe, ce qui nous permet d&amp;rsquo;accéder à un dossier partagé contenant un fichier pcap.</description></item><item><title>THM: CyberLens</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-cyberlens/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:37:09 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-cyberlens/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: CyberLens Niveau: Facile OS: Windows CyberLens présente un site web avec une fonction d&amp;rsquo;extraction de métadonnées. Après notre énumération, nous découvrons que cette fonction utilise Apache Tika, une version obsolète du logiciel vulnérable au CVE-2018-1335 est installée. Nous obtenons notre accès initial en exploitant cette vulnérabilité. Pour l&amp;rsquo;escalade des privilèges, nous abusons de AlwaysInstallElevated pour obtenir un shell système.
Balayage Nous utiliserons un script Bash pour automatiser le balayage.</description></item><item><title>HTB: Crafty</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-crafty/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 21:19:39 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-crafty/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Crafty Niveau: Facile OS: Windows Crafty est un Windows Server 2019 avec Minecraft 1.16.5, cette version est vulnérable à Log4Shell (CVE-2021-44228). Sur Github, nous avons accès à une preuve de concept pour exploiter cette vulnérabilité, nous l&amp;rsquo;utilisons pour obtenir un accès initial au système cible. Pour élever nos privilèges, nous utilisons un mot de passe trouvé dans une archive Java afin d&amp;rsquo;accéder au compte administrateur.</description></item><item><title>HTB: Pov</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-pov/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:42:21 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-pov/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Pov Niveau: Moyen OS: Windows Pov débute par un simple site web. Après l&amp;rsquo;énumération, nous découvrons un sous-domaine menant à un site web ASP.NET qui s&amp;rsquo;avère être vulnérable à une faille LFI. En tirant parti de cette vulnérabilité, nous sommes en mesure de lire un fichier critique exposant des informations sensibles que nous utilisons pour exploiter le mécanisme ViewState du site web, ce qui nous donne accès au système cible.</description></item><item><title>HTB: Bizness</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-bizness/</link><pubDate>Wed, 22 May 2024 21:18:09 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-bizness/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Bizness Niveau: Facile OS: Linux Bizness présente une application web utilisant Apache OFBiz. En recherchant les vulnérabilités du logiciel, nous en identifions une qui permet aux attaquants de contourner l&amp;rsquo;authentification. En tirant parti de cette faille, nous parvenons à accéder au système. Ensuite, nous découvrons un dossier pour Apache Derby qui contient de nombreux fichiers .dat. Notre tâche consiste à les passer au crible. Une simple commande nous permet de trouver un hash de mot de passe.</description></item><item><title>HTB: Monitored</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitored/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 21:41:07 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitored/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Monitored Niveau: Moyen OS: Linux Monitored met l&amp;rsquo;accent sur une énumération rigoureuse, le challenge commence avec un formulaire de connexion pour Nagios XI et l&amp;rsquo;énumération des répertoires mène à la découverte de plus en plus de points de terminaison. Après avoir exploité toutes les pistes de notre scan TCP, nous utilisons un scan UDP pour trouver un service exploitable qui conduit à une fuite d&amp;rsquo;identifiants que nous utilisons pour nous connecter.</description></item><item><title>HTB: Surveillance</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-surveillance/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 15:48:38 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-surveillance/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Surveillance Niveau: Moyen OS: Linux Surveillance débute par la découverte d&amp;rsquo;une application web fonctionnant sur le port 80, où nous identifions la version du logiciel utilisé et utilisons le CVE-2023-41892 pour obtenir un accès initial. Grâce à une exploration plus poussée, nous trouvons une sauvegarde de base de données qui révèle le nom et le hash du mot de passe d&amp;rsquo;un utilisateur administrateur. Ces informations sont utilisées pour nous connecter au système par SSH, et nous découvrons un service en interne.</description></item><item><title>THM: Creative</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-creative/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:14:41 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-creative/</guid><description>Platform: TryHackMe Link: Creative Level: Easy OS: Linux Platforme: TryHackMe Lien: Creative Niveau: Facile OS: Linux Ce défi commence par un site web statique qui n&amp;rsquo;est pas exploitable. L&amp;rsquo;énumération des sous-domaines permet de découvrir une application de test d&amp;rsquo;URL vulnérable au SSRF. Cependant, l&amp;rsquo;exploitation complète n&amp;rsquo;est possible qu&amp;rsquo;après la découverte d&amp;rsquo;un port exposé en interne. Cet accès permet de lire des fichiers sur le serveur, ce qui conduit à la récupération d&amp;rsquo;une clé privée SSH.</description></item><item><title>THM: Clocky</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-clocky/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 13:03:18 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-clocky/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Clocky Niveau: Moyen OS: Linux Pour ce défi, notre objectif est de trouver six drapeaux. Notre première étape consiste à examiner le fichier robots.txt qui contient quelques extensions de fichiers. En utilisant ces extensions de fichiers, nous obtenons une archive et en l&amp;rsquo;extrayant, nous obtenons le code source d&amp;rsquo;une application. Après inspection du code, nous identifions un moyen de manipuler le mécanisme de réinitialisation de mot de passe de l&amp;rsquo;application, ce qui nous permet d&amp;rsquo;accéder au tableau de bord administratif.</description></item><item><title>HTB: Codify</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-codify/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 16:50:10 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-codify/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Codify Niveau: Facile OS: Linux Codify démarre avec une application web offrant un environnement sandbox pour tester son code Node.js. Elle utilise vm2 et emploie une liste blanche de modules. Cependant, il existe une vulnérabilité (CVE-2023-3214) avec vm2 qui peut être exploitée pour sortir du sandbox et accéder au système cible. Un mouvement latéral permet ensuite d&amp;rsquo;accéder à un autre compte utilisateur et d&amp;rsquo; obtenir le drapeau user.</description></item><item><title>HTB: Analytics</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-analytics/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:25:21 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-analytics/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Analytics Niveau: Facile OS: Linux Analytics comporte une instance Metabase, qui est un logiciel open-source de &amp;ldquo;business intelligence&amp;rdquo;. La cible est vulnérable au CVE-2023-38646 qui permet l&amp;rsquo;exécution de commandes en l&amp;rsquo;absence d&amp;rsquo;authentification. Après avoir énuméré les variables de l&amp;rsquo;environnement, des identifiants SSH sont découverts et le shell root est obtenu via un &amp;ldquo;kernel exploit&amp;rdquo;.
L&amp;rsquo;adresse IP cible - 10.10.11.233
Scanning nmap -sC -sV -oA nmap/Analytics 10.</description></item><item><title>THM: Hack Smarter Security</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-hacksmartersecurity/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 16:28:33 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-hacksmartersecurity/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Hack Smarter Security Niveau: Moyen OS: Windows Dans Hack Smarter Security, nous devons exploiter un serveur Windows utilisant quelques services (dont SSH). Après avoir exploité un service peu courant pour accéder au système, nous devons contourner Microsoft Defender afin de prendre le contrôle d&amp;rsquo;un compte privilégié.
L&amp;rsquo;adresse IP cible est 10.10.189.226.
Reconnaissance nmap -sC -sV -oA nmap/Hack-Smarter-Security 10.10.189.226 Plusieurs ports sont ouverts :
FTP sur le port 21, avec une connexion anonyme autorisée SSH sur le port 22, qui peut potentiellement être notre point d&amp;rsquo;accès au système si des identifiants sont trouvés Un serveur Windows IIS sur le port 80 Les résultats du scan ne nous permettent pas de déterminer avec certitude quel service est sur le port 1311 Le serveur Windows WBT fonctionne sur le port 3389, il est utilisé pour les connexions de Windows Remote Desktop et de Remote Assistance Starting Nmap 7.</description></item><item><title>HTB: Manager</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-manager/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 22:14:37 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-manager/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Manager Niveau: Moyen OS: Windows Manager présente un serveur Windows 2019 utilisant Active Directory et une base de données MSSQL en plus de quelques services tels que MSRPC et HTTP. La cible est vulnérable au brute forcing RID et à l&amp;rsquo;ESC7 ( Vulnerable Certificate Authority Access Control).
L&amp;rsquo;adresse IP cible est 10.10.11.236
Balayage (Scanning) J&amp;rsquo;identifie d&amp;rsquo;abord tous les ports ouverts.
nmap 10.10.11.236 -p- -T4 -Pn --open Starting Nmap 7.</description></item><item><title>HTB: CozyHosting</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-cozyhosting/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 11:10:54 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-cozyhosting/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: CozyHosting Niveau: Easy OS: Linux CozyHosting est une machine Linux de niveau facile comportant un site web d&amp;rsquo;hébergement vulnérable à l&amp;rsquo;injection de commandes et l&amp;rsquo;accès au compte root est obtenu en abusant du binaire SSH.
L&amp;rsquo;adresse IP cible est 10.10.11.230
Balayage sudo nmap -sC -sV -oA nmap/CozyHosting 10.10.11.230 Nous avons une machine Linux Une application web sur le port 80 Le service SSH sur le port 22 Starting Nmap 7.</description></item><item><title>HTB: Visual</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-visual/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 19:37:32 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-visual/</guid><description>Platforme: Hack The Box Link: Visual Niveau: Moyen OS: Windows Adresse IP cible - 10.10.11.234
Balayage sudo nmap -sC -sV -oA nmap/Visual 10.10.11.234 Je commence avec un scan nmap et j&amp;rsquo;obtiens quelques informations:
Un serveur web Apache Une machine Windows Une application PHP sur le port 80 Starting Nmap 7.94SVN ( https://nmap.org ) at 2024-02-20 19:13 MST Nmap scan report for 10.10.11.234 Host is up (0.047s latency). Not shown: 999 filtered tcp ports (no-response) PORT STATE SERVICE VERSION 80/tcp open http Apache httpd 2.</description></item><item><title>THM: OhSINT</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-ohsint/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 14:31:59 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-ohsint/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: OhSINT Niveau: Easy Type: OSINT Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un défi OSINT, c&amp;rsquo;est-à-dire Open-Source Intelligence. L&amp;rsquo;OSINT est essentiellement de la collecte et de l&amp;rsquo;analyse d&amp;rsquo;informations accessibles au public afin d&amp;rsquo;obtenir des renseignements. C&amp;rsquo;est un peu comme reconstituer un puzzle en utilisant les pièces que vous trouvez sur Internet, dans les bibliothèques ou dans tout autre endroit où l&amp;rsquo;information est librement accessible.
Après avoir téléchargé les fichiers de tâches à l&amp;rsquo;aide du bouton Download Task Files, vous obtenez une seule image nommée WindowsXP.</description></item></channel></rss>