<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scorpiosec</title><link>https://scorpiosec.com/fr/</link><description>Recent content on Scorpiosec</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 15:40:59 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://scorpiosec.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rien à voir ici pour le moment</title><link>https://scorpiosec.com/fr/projects/project1/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:40:59 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/projects/project1/</guid><description/></item><item><title>HTB: Trickster</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-trickster/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:34 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-trickster/</guid><description>Platforme: HackTheBox Lien: Trickster Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
Trickster débute par la découverte d&amp;rsquo;un sous-domaine contenant un répertoire .git, utilisant une version exploitable de PrestaShop. Avec le CVE-2024-34716, nous obtenons un accès initial au système et récupérons les identifiants de la base de données à partir d&amp;rsquo;un fichier de configuration.
L&amp;rsquo;énumération du système révèle une interface Docker interne avec un hôte exécutant une instance vulnérable de changedetection.</description></item><item><title>THM: Smol</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 11:31:43 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Smol Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
Smol est axé sur l&amp;rsquo;exploitation des plugins WordPress. Le défi commence par l&amp;rsquo;énumération d&amp;rsquo;un site WordPress à l&amp;rsquo;aide de WPScan, où nous découvrons un plugin vulnérable à l&amp;rsquo;inclusion de fichier local (LFI). Cette vulnérabilité nous permet d&amp;rsquo;extraire des identifiants et de nous connecter au tableau de bord de WordPress. Sur le tableau de bord, une note privée nous dirige vers le code source du plugin Hello Dolly, qui contient un backdoor (porte dérobée).</description></item><item><title>HTB: MonitorsThree</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitorsthree/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:06:34 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitorsthree/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: MonitorsThree Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
MonitorsThree héberge un site web sur le port 80 et une instance Cacti sur un sous-domaine. La fonction Forgot Password? sur le site principal est vulnérable à l&amp;rsquo;injection SQL, que nous exploitons pour récupérer le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur admin. En utilisant ces informations d&amp;rsquo;identification, nous accédons au tableau de bord de Cacti et utilisons le CVE-2024-25641 pour obtenir un accès initial au système.</description></item><item><title>HTB: Compiled</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-compiled/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2024 13:44:19 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-compiled/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Compiled Niveau: Moyen OS: Windows Compiled débute par la découverte d&amp;rsquo;une instance Gitea sur le port 3000 et d&amp;rsquo;un service de compilation sur le port 5000. En exploitant une vulnérabilité de Git (CVE-2024-32002), nous obtenons un accès initial. En explorant le système, nous découvrons un fichier de base de données contenant des hachages d&amp;rsquo;utilisateurs et d&amp;rsquo;autres informations critiques, nous permettant de trouver un mot de passe et d&amp;rsquo;effectuer un mouvement latéral.</description></item><item><title>HTB: Resource</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-resource/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 18:48:22 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-resource/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Resource Niveau: Difficile OS: Linux Resource met l&amp;rsquo;accent sur l&amp;rsquo;exploitation des fichiers SSH et des certificats d&amp;rsquo;autorité. L&amp;rsquo;accès initial est obtenu via une attaque de désérialisation PHAR ciblant une fonctionnalité de téléchargement de fichiers. Ensuite, des identifiants d&amp;rsquo;utilisateur sont extraits d&amp;rsquo;un fichier HAR, permettant de progresser vers un autre utilisateur. La découverte de clés d&amp;rsquo;autorité de certification nous permet de générer des clés SSH pour accéder à un troisième utilisateur.</description></item><item><title>HTB: Axlle</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-axlle/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:00:51 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-axlle/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Axlle Niveau: Difficile OS: Windows Axlle est un contrôleur de domaine hébergeant un serveur web et un serveur de courrier électronique en plus des services Active Directory standard. Après notre reconnaissance, nous utilisons une attaque de phishing avec une pièce jointe .xll pour obtenir un accès initial au système. Sur la cible, nous découvrons un fichier .eml contenant des détails sur une tâche automatisée. En exploitant ces informations, nous créons un fichier .</description></item><item><title>HTB: Blazorized</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blazorized/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 18:46:04 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blazorized/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Blazorized Niveau: Difficle OS: Windows Blazorized présente une variété d&amp;rsquo;attaques Active Directory. Nous commençons par examiner un serveur web hébergeant une application Blazor WebAssembly avec un accès restreint au contenu. Par le biais d&amp;rsquo;une énumération, nous trouvons plusieurs fichiers DLL associés à l&amp;rsquo;application. La décompilation d&amp;rsquo;un de ces fichiers révèle des informations sensibles, que nous utilisons pour forger un jeton Web JSON (JWT). Cela nous permet d&amp;rsquo;accéder à un panneau d&amp;rsquo;administration où nous identifions une vulnérabilité d&amp;rsquo;injection SQL, ce qui nous donne un accès initial.</description></item><item><title>HTB: Editorial</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-editorial/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 21:00:55 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-editorial/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Editorial Niveau: Facile OS: Linux Editorial est une machine Linux assez simple, mais qui présente quelques particularités. L&amp;rsquo;application web est vulnérable au Server-Side Request Forgery (SSRF), mais elle nécessite un fuzzing des ports internes pour découvrir des données sensibles. En exploitant un point de terminaison API, nous récupérons des identifiants qui nous donnent un accès initial au système. Au cours d&amp;rsquo;une énumération plus poussée, nous découvrons une série de commits Git, dont l&amp;rsquo;un expose les informations d&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;un autre utilisateur, ce qui permet un déplacement latéral.</description></item><item><title>HTB: Blurry</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blurry/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 19:31:38 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-blurry/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Blurry Niveau: Moyen OS: Linux La machine Blurry démontre comment les modules Python et les fonctionnalités spécifiques de Python peuvent être exploités pour compromettre des systèmes. Le défi commence par l&amp;rsquo;accès à une instance ClearML, contenant diverses expériences liées à un projet. En utilisant le CVE-2024-24590, nous obtenons notre accès initial en téléchargeant un artefact malveillant via l&amp;rsquo;API sur la cible, ce qui nous permet de récupérer le drapeau utilisateur (user.</description></item><item><title>HTB: Freelancer</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-freelancer/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2024 13:36:12 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-freelancer/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Freelancer Niveau: Difficile OS: Windows Freelancer consiste à exploiter une application web et, plus tard, un contrôleur de domaine. Le site web permet la création de deux types de comptes. Après l&amp;rsquo;enregistrement, nous exploitons une vulnérabilité IDOR (Insecure Direct Object Reference) pour accéder à un compte administrateur. Sur la page d&amp;rsquo;administration, nous trouvons un terminal SQL, que nous utilisons pour obtenir notre accès initial.</description></item><item><title>HTB: BoardLight</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-boardlight/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 22:53:03 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-boardlight/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: BoardLight Niveau: Facile OS: Linux BoardLight débute par la découverte d&amp;rsquo;un sous-domaine où se trouve une instance Dolibarr, à laquelle nous accédons en utilisant les informations d&amp;rsquo;identification par défaut. Grâce à un reverse shell PHP couplé à une technique de manipulation des majuscules, nous obtenons notre accès initial. Nous découvrons ensuite un fichier de configuration contenant des identifiants qui nous permettent de prendre le contrôle d&amp;rsquo;un autre compte.</description></item><item><title>HTB: SolarLab</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-solarlab/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 13:33:36 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-solarlab/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: SolarLab Niveau: Moyen OS: Windows SolarLab commence par un site web qui n&amp;rsquo;offre aucune voie d&amp;rsquo;exploitation directe. Après avoir énuméré SMB, nous découvrons des informations d&amp;rsquo;identification dans un partage de fichiers. Ces identifiants permettent d&amp;rsquo;accéder à ReportHub, accessible par le biais d&amp;rsquo;un sous-domaine découvert lors du balayage. En examinant ses fonctionnalités, nous identifions qu&amp;rsquo;il génère des PDF en utilisant la bibliothèque ReportLab vulnérable au CVE-2023-33733.</description></item><item><title>HTB: Mailing</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-mailing/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:42:37 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-mailing/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Mailing Niveau: Facile OS: Windows Cette machine HackTheBox est centrée sur les vulnérabilités email. Après une reconnaissance initiale, nous exploitons une vulnérabilité LFI pour récupérer des hachages de mots de passe, dont un nous donne accès à un compte admin. En utilisant ensuite la vulnérabilité MonikerLink, nous obtenons un premier accès. L&amp;rsquo;escalade de privilèges se réalise en exploitant une configuration permettant l&amp;rsquo;exécution automatique de fichiers .</description></item><item><title>HTB: Runner</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-runner/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 19:24:15 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-runner/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Runner Niveau: Moyen OS: Linux Runner débute avec un site web présentant des solutions CI/CD. Grâce à l&amp;rsquo;énumération des sous-domaines, nous découvrons une instance TeamCity vulnérable (CVE-2023-42793), ce qui nous permet d&amp;rsquo;y accéder. Une archive de sauvegarde téléchargée depuis cette instance révèle une clé SSH privée et des hachages de mots de passe. En utilisant la clé SSH, nous obtenons un accès initial et récupérons le fichier user.</description></item><item><title>HTB: IClean</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-iclean/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 17:57:29 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-iclean/</guid><description>Platform: Hack The Box Link: IClean Level: Medium OS: Linux IClean commence par un site web de services de nettoyage sur lequel nous identifions un formulaire vulnérable au Cross-Site Scripting (XSS). En exploitant cette vulnérabilité, nous récupérons un cookie de session et accédons au tableau de bord de l&amp;rsquo;application. Nous y découvrons un générateur de factures sensible à l&amp;rsquo;injection de modèle côté serveur (SSTI), ce qui nous donne un accès initial au système.</description></item><item><title>HTB: Headless</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-headless/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 22:17:23 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-headless/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Headless Niveau: Facile OS: Linux Headless débute avec un site web statique. L&amp;rsquo;énumération nous permet d&amp;rsquo;identifier un formulaire de contact vulnérable au Cross-Site Scripting (XSS), mais les payloads standards s&amp;rsquo;avèrent inefficaces. En capturant la valeur du cookie de l&amp;rsquo;administrateur, nous accédons à la page du tableau de bord, puis au système cible grâce à l&amp;rsquo;injection de commandes. Pour l&amp;rsquo;escalade des privilèges, nous exploitons un script pour obtenir le contrôle du compte root.</description></item><item><title>HTB: Perfection</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-perfection/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:05:10 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-perfection/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Perfection Niveau: Facile OS: Linux Ce challenge débute avec un site web simple. Grâce à l&amp;rsquo;énumération, nous identifions une vulnérabilité à l&amp;rsquo;injection de modèle côté serveur (SSTI), que nous exploitons pour obtenir notre accès initial. Nous découvrons ensuite un fichier de base de données contenant des hachages de mots de passe, mais nos premières tentatives pour les craquer sont infructueuses. Après avoir lu les courriels des utilisateurs, nous apprenons que les mots de passe suivent un format spécifique.</description></item><item><title>HTB: Office</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-office/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 23:28:44 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-office/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Office Niveau: Difficile OS: Windows Office est un Windows Server 2022 fonctionnant en tant que contrôleur de domaine. Le site web hébergé sur le serveur utilise une version obsolète de Joomla, qui est vulnérable au CVE-2023-23752. En exploitant cette vulnérabilité, nous révélons le mot de passe de la base de données MySQL. Après énumération, nous trouvons un nom d&amp;rsquo;utilisateur valide pour le mot de passe, ce qui nous permet d&amp;rsquo;accéder à un dossier partagé contenant un fichier pcap.</description></item><item><title>HTB: Crafty</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-crafty/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2024 21:19:39 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-crafty/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Crafty Niveau: Facile OS: Windows Crafty est un Windows Server 2019 avec Minecraft 1.16.5, cette version est vulnérable à Log4Shell (CVE-2021-44228). Sur Github, nous avons accès à une preuve de concept pour exploiter cette vulnérabilité, nous l&amp;rsquo;utilisons pour obtenir un accès initial au système cible. Pour élever nos privilèges, nous utilisons un mot de passe trouvé dans une archive Java afin d&amp;rsquo;accéder au compte administrateur.</description></item><item><title>HTB: Pov</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-pov/</link><pubDate>Fri, 07 Jun 2024 12:42:21 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-pov/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Pov Niveau: Moyen OS: Windows Pov débute par un simple site web. Après l&amp;rsquo;énumération, nous découvrons un sous-domaine menant à un site web ASP.NET qui s&amp;rsquo;avère être vulnérable à une faille LFI. En tirant parti de cette vulnérabilité, nous sommes en mesure de lire un fichier critique exposant des informations sensibles que nous utilisons pour exploiter le mécanisme ViewState du site web, ce qui nous donne accès au système cible.</description></item><item><title>HTB: Bizness</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-bizness/</link><pubDate>Wed, 22 May 2024 21:18:09 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-bizness/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Bizness Niveau: Facile OS: Linux Bizness présente une application web utilisant Apache OFBiz. En recherchant les vulnérabilités du logiciel, nous en identifions une qui permet aux attaquants de contourner l&amp;rsquo;authentification. En tirant parti de cette faille, nous parvenons à accéder au système. Ensuite, nous découvrons un dossier pour Apache Derby qui contient de nombreux fichiers .dat. Notre tâche consiste à les passer au crible. Une simple commande nous permet de trouver un hash de mot de passe.</description></item><item><title>HTB: Monitored</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitored/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 21:41:07 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitored/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: Monitored Niveau: Moyen OS: Linux Monitored met l&amp;rsquo;accent sur une énumération rigoureuse, le challenge commence avec un formulaire de connexion pour Nagios XI et l&amp;rsquo;énumération des répertoires mène à la découverte de plus en plus de points de terminaison. Après avoir exploité toutes les pistes de notre scan TCP, nous utilisons un scan UDP pour trouver un service exploitable qui conduit à une fuite d&amp;rsquo;identifiants que nous utilisons pour nous connecter.</description></item></channel></rss>