<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scorpiosec</title><link>https://scorpiosec.com/fr/</link><description>Recent content on Scorpiosec</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 15:40:59 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://scorpiosec.com/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rien à voir ici pour le moment</title><link>https://scorpiosec.com/fr/projects/project1/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:40:59 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/projects/project1/</guid><description/></item><item><title>HTB: Trickster</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-trickster/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:34 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-trickster/</guid><description>Platforme: HackTheBox Lien: Trickster Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
Trickster débute par la découverte d&amp;rsquo;un sous-domaine contenant un répertoire .git, utilisant une version exploitable de PrestaShop. Avec le CVE-2024-34716, nous obtenons un accès initial au système et récupérons les identifiants de la base de données à partir d&amp;rsquo;un fichier de configuration.
L&amp;rsquo;énumération du système révèle une interface Docker interne avec un hôte exécutant une instance vulnérable de changedetection.</description></item><item><title>THM: Smol</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 11:31:43 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</guid><description>Lire cet article en anglais
Platforme: TryHackMe Lien: Smol Niveau: Moyen OS: Linux Smol est axé sur l&amp;rsquo;exploitation des plugins WordPress. Le défi commence par l&amp;rsquo;énumération d&amp;rsquo;un site WordPress à l&amp;rsquo;aide de WPScan, où nous découvrons un plugin vulnérable à l&amp;rsquo;inclusion de fichier local (LFI). Cette vulnérabilité nous permet d&amp;rsquo;extraire des identifiants et de nous connecter au tableau de bord de WordPress. Sur le tableau de bord, une note privée nous dirige vers le code source du plugin Hello Dolly, qui contient un backdoor (porte dérobée).</description></item><item><title>HTB: MonitorsThree</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitorsthree/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:06:34 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/htb-monitorsthree/</guid><description>Platforme: Hack The Box Lien: MonitorsThree Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
MonitorsThree héberge un site web sur le port 80 et une instance Cacti sur un sous-domaine. La fonction Forgot Password? sur le site principal est vulnérable à l&amp;rsquo;injection SQL, que nous exploitons pour récupérer le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur admin. En utilisant ces informations d&amp;rsquo;identification, nous accédons au tableau de bord de Cacti et utilisons le CVE-2024-25641 pour obtenir un accès initial au système.</description></item></channel></rss>