<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TryHackMe on Scorpiosec</title><link>https://scorpiosec.com/fr/tags/tryhackme/</link><description>Recent content in TryHackMe on Scorpiosec</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 21:16:11 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://scorpiosec.com/fr/tags/tryhackme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>THM: Rabbit Store</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbit_store/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:16:11 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbit_store/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Rabbit Store Niveau: Moyen OS: Linux Rabbit Store présente quelques services peu communs. Le défi commence par l&amp;rsquo;identification d&amp;rsquo;une vulnérabilité d&amp;rsquo;assignation de masse dans une API, qui est ensuite exploitée avec une vulnérabilité SSRF pour récupérer la documentation de l&amp;rsquo;API. L&amp;rsquo;un des endpoints découverts est vulnérable au SSTI, ce qui nous permet d&amp;rsquo;obtenir un accès initial au système cible. Grâce à l&amp;rsquo;énumération, nous découvrons un cookie Erlang, ce qui nous permet de pivoter vers un autre utilisateur.</description></item><item><title>THM: You Got Mail</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-you-got-mail/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 14:59:41 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-you-got-mail/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: You Got Mail Niveau: Moyen OS: Windows Cette room présente une attaque par hameçonnage. Après avoir collecté une liste d&amp;rsquo;emails, nous utilisons cewl pour créer une liste de mots de passe personnalisée. Hydra récupère avec succès le mot de passe de l&amp;rsquo;un des e-mails. Avec swaks, nous envoyons un email de phishing qui aboutit à un reverse shell sur le système cible. À partir de là, nous récupérons le mot de passe d&amp;rsquo;un compte utilisateur ainsi que le mot de passe administrateur de hMailServer.</description></item><item><title>THM: Smol</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 11:31:43 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-smol/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Smol Niveau: Moyen OS: Linux Lire cet article en anglais
Smol est axé sur l&amp;rsquo;exploitation des plugins WordPress. Le défi commence par l&amp;rsquo;énumération d&amp;rsquo;un site WordPress à l&amp;rsquo;aide de WPScan, où nous découvrons un plugin vulnérable à l&amp;rsquo;inclusion de fichier local (LFI). Cette vulnérabilité nous permet d&amp;rsquo;extraire des identifiants et de nous connecter au tableau de bord de WordPress. Sur le tableau de bord, une note privée nous dirige vers le code source du plugin Hello Dolly, qui contient un backdoor (porte dérobée).</description></item><item><title>THM: Silver Platter</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-silverplatter/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 21:00:11 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-silverplatter/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Silver Platter Niveau: Facile OS: Linux Silver Platter est une machine toute simple qui commence par des services http fonctionnant sur deux ports différents, dont l&amp;rsquo;un révèle un nom d&amp;rsquo;utilisateur potentiel. Grâce à l&amp;rsquo;énumération, nous découvrons une page de connexion pour Silverpeas. Nous utilisons une liste de mots de passe personnalisée pour identifier les identifiants valides, ce qui nous permet d&amp;rsquo;accéder au tableau de bord. En poursuivant nos recherches, nous trouvons le CVE-2023-47323, que nous utilisons pour obtenir des identifiants supplémentaires et un accès initial.</description></item><item><title>THM: Airplane</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-airplane/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:41:30 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-airplane/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Airplane Niveau: Moyen OS: Linux Airplane débute par la découverte d&amp;rsquo;une vulnérabilité de type Local File Inclusion (LFI). En l&amp;rsquo;exploitant, nous énumérons les processus en cours d&amp;rsquo;exécution sur la cible et identifions un processus lié à GdbServer. Grâce à un binaire ELF conçu avec msfvenom, nous exploitons cet outil pour obtenir un accès initial au système. Une énumération plus approfondie révèle un binaire avec le bit SUID activé, ce qui nous permet de pivoter vers un autre compte et de récupérer le drapeau utilisateur.</description></item><item><title>THM: The Sticker Shop</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-thestickershop/</link><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:26:19 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-thestickershop/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: The Sticker Shop Niveau: Facile Ce défi est assez simple. Après avoir confirmé la présence d&amp;rsquo;une vulnérabilité XSS, nous utilisons un payload modifié pour recevoir la valeur du fichier.
Balayage ./nmap_scan.sh &amp;lt;IP_PROVIDED&amp;gt; The_Sticker_Shop Le script que j&amp;rsquo;utilise pour scanner les cibles est disponible ici.
Résultats
Running detailed scan on open ports: 22,8080 Starting Nmap 7.94SVN ( https://nmap.org ) at 2024-12-04 16:38 CST Nmap scan report for 10.</description></item><item><title>THM: SeeTwo</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-seetwo/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 12:11:25 -0600</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-seetwo/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: SeeTwo Niveau: Moyen Pour ce défi, nous devons examiner un fichier pcap. Initialement, nous trouvons ce qui semble être du trafic banal, mais en creusant un peu, nous découvrons un binaire ELF contenant des fichiers .pyc. La décompilation d&amp;rsquo;un de ces fichiers nous permet de comprendre les tactiques utilisées par l&amp;rsquo;attaquant, et avec un script python nous trouvons toutes les informations dont nous avons besoin.
Investigation Juste après avoir chargé le fichier pcap, nous obtenons une vision d&amp;rsquo;ensemble du trafic.</description></item><item><title>THM: Rabbit Hole</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbithole/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 19:25:05 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-rabbithole/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Rabbit Hole Niveau: Difficile OS: Linux Ce défi met l&amp;rsquo;accent sur les vulnérabilités liées aux injections SQL. Nous découvrons une vulnérabilité d&amp;rsquo;injection SQL de second ordre après plusieurs tentatives de Cross-Site Scripting (XSS) qui échouent. En utilisant cette vulnérabilité, nous récupérons des hachages de mots de passe, mais ils ne conduisent pas à un accès initial. En combinant un script python et une payload utilisant la commande PROCESSLIST, nous réussissons à extraire la requête contenant le mot de passe de l&amp;rsquo;utilisateur admin, que nous utilisons pour nous connecter via SSH et lire le drapeau.</description></item><item><title>THM: K2</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-k2/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 14:16:05 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-k2/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: K2 Niveau: Difficile OS: Linux et Windows (Cette salle est composée de trois machines différentes) Base Camp Base Camp est une machine Linux avec un serveur web. L&amp;rsquo;énumération initiale révèle deux sous-domaines liés à un système de ticketing, dont l&amp;rsquo;un est vulnérable au Cross-Site Scripting (XSS). En utilisant le XSS, nous dérobons un cookie de session pour accéder au tableau de bord de l&amp;rsquo;administrateur, qui lui-même est vulnérable à l&amp;rsquo;injection SQL.</description></item><item><title>THM: Friday Overtime</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-fridayovertime/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 21:09:28 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-fridayovertime/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: Friday Overtime Niveau: Moyen Après avoir lancé la VM fournie, nous nous connectons avec les identifiants ericatracy:Intel321!.
Who shared the malware samples? Immédiatement après notre identification, nous trouvons un document intitulé Urgent: Malicious Malware Artefacts Detected.
L&amp;rsquo;auteur du document est Oliver Bennett.
Réponse : Oliver Bennett
What is the SHA1 hash of the file &amp;ldquo;pRsm.dll&amp;rdquo; inside samples.zip? Cliquez sur Documents puis sur View All.
Après avoir sélectionné le document Urgent : Artefacts malveillants détectés, vous trouverez le fichier samples.</description></item><item><title>THM: Summit</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-summit/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 21:44:51 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-summit/</guid><description>Ce challenge nécessite de créer des contre-mesures défensives pour différents échantillons de malware. Nous utiliserons des hachages de fichiers, des adresses IP, des règles de pare-feu, des règles DNS et des règles sigma.
Platforme: TryHackMe Lien: Summit Niveau: Facile What is the first flag you receive after successfully detecting sample1.exe? Après avoir cliqué sur le lien fourni, sélectionnez Malware Snadbox, le fichier sample1.exe est déjà présent et cliquez sur Submit for Analysis.</description></item><item><title>THM: CyberLens</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-cyberlens/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:37:09 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-cyberlens/</guid><description>Platforme: TryHackMe Lien: CyberLens Niveau: Facile OS: Windows CyberLens présente un site web avec une fonction d&amp;rsquo;extraction de métadonnées. Après notre énumération, nous découvrons que cette fonction utilise Apache Tika, une version obsolète du logiciel vulnérable au CVE-2018-1335 est installée. Nous obtenons notre accès initial en exploitant cette vulnérabilité. Pour l&amp;rsquo;escalade des privilèges, nous abusons de AlwaysInstallElevated pour obtenir un shell système.
Balayage Nous utiliserons un script Bash pour automatiser le balayage.</description></item><item><title>THM: Creative</title><link>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-creative/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 22:14:41 -0500</pubDate><guid>https://scorpiosec.com/fr/posts/thm-creative/</guid><description>Platform: TryHackMe Link: Creative Level: Easy OS: Linux Platforme: TryHackMe Lien: Creative Niveau: Facile OS: Linux Ce défi commence par un site web statique qui n&amp;rsquo;est pas exploitable. L&amp;rsquo;énumération des sous-domaines permet de découvrir une application de test d&amp;rsquo;URL vulnérable au SSRF. Cependant, l&amp;rsquo;exploitation complète n&amp;rsquo;est possible qu&amp;rsquo;après la découverte d&amp;rsquo;un port exposé en interne. Cet accès permet de lire des fichiers sur le serveur, ce qui conduit à la récupération d&amp;rsquo;une clé privée SSH.</description></item></channel></rss>